\begin{prerequis}
\begin{itemize}
\item Lire un diagramme en barres
\item Lire un tableau à double entrée
\item Calculer des fréquences
\item Calculer des effectifs ou des fréquences cumulés
\end{itemize}
\end{prerequis}
 
\vspace{0.9em}
% 
\begin{autoeval}
\begin{multicols}{2}
%%%%%%%% 1p7
\begin{exercice}
Voici les résultats d'un sondage effectué par des élèves de la 2\ieme Z sur le moyen de transport utilisé pour venir au lycée.  
Dresser un tableau d'effectifs. 

\vspace{0.4em}

 \begin{tikzpicture}[general, yscale=0.2, xscale=1.2]
 \draw[quadrillage, xstep=6, ystep=1]  (0,0) grid (6,14);
  \draw[line width=5mm, line cap=butt, color=C1] (1,0)--(1,4);
  \draw[line width=5mm, line cap=butt, color=C1] (2,0)--(2,7);
  \draw[line width=5mm, line cap=butt, color=C1] (3,0)--(3,13);
  \draw[line width=5mm, line cap=butt, color=C1] (4,0)--(4,9);
  \draw[line width=5mm, line cap=butt, color=C1] (5,0)--(5,2);
  \draw[axe] (0, 0)--(6,0); 
  \axeY{0}{14}{0,4,8,12}
  \draw (1,0) node[below] {à pied};
  \draw (2,0) node[below] {vélo};
  \draw (3,0) node[below] {bus};
  \draw (4,0) node[below] {auto};
  \draw (5,0) node[below] {scooter};
 \end{tikzpicture}
\begin{corrige}
~\\
\begin{tableau}[lc]{\linewidth}{2}
\hline
\`A pied & 4 \\\hline
\`A vélo & 7 \\\hline
Bus & 13 \\\hline
Voiture & 9 \\\hline
Scooter & 2 \\\hline
\end{tableau}
\end{corrige}
\end{exercice}
%%%%%%%%%2p7
\begin{exercice}
Voici les résultats d'un sondage des élèves de 2\ieme Y sur la partie du cours de maths qu'ils préfèrent.
\begin{tableau}[lc]{\linewidth}{4}
 \hline
 & Algèbre & Géométrie & Stats \\\hline
 Filles & 23&18&15\\\hline
 Garçons & 17&12&13\\\hline
\end{tableau}
\begin{enumerate}
 \item Combien de garçons préfèrent la géométrie?
 \item Combien d'élèves préfèrent l'algèbre?
 \item Combien de filles ne préfèrent pas les stats? 
\end{enumerate}
\begin{corrige}
~\\
\begin{colenumerate}{3}
 \item 12\item 40\item 41
\end{colenumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}
%%%%%%%%%%%%%%3p7
\begin{exercice}
 Dans une entreprise, on a:
 \begin{tableau}[lc]{\linewidth}{4}
 \hline
  & Ouvriers & Secrétaires & Cadres \\\hline
  Hommes & 39&0&7\\\hline
  Femmes &13&4&3\\\hline
 \end{tableau}
 \begin{enumerate}
  \item Calculer la proportion d'ouvriers?
  \item Quelle est la fréquence en pourcentage 
  \begin{enumerate}
   \item de femmes dans l'entreprise?
   \item de cadres hommes dans l'entreprise?
  \end{enumerate}
  \item Comparer le pourcentage de cadres parmi les hommes et parmi les femmes.
 \end{enumerate}
\begin{corrige}
~\\
 \begin{enumerate}
  \item $26/33$
  \item \begin{colenumerate}{2}
         \item $\approx \upc{30,3}$
         \item $\approx \upc{10,6}$
        \end{colenumerate}
\item H: $\approx \upc{10,6}$; F: \upc{4,5}.
 \end{enumerate}
\end{corrige}
%%%%%%%%%4p7
\end{exercice}
\begin{exercice}Voici les notes de la 2\ieme\ X à un DM noté sur 5. 
\begin{tableau}[lc]{\linewidth}{7}
\hline
Note & 0& 1&2&3&4&5\\\hline
Eff. & 1&3&13&7&4&2\\\hline
\end{tableau}
\begin{enumerate}
 \item Calculer les effectifs cumulés croissants.
 \item Combien y a-t-il d'élèves en 2\ieme X?
 \item Combien d'élèves n'ont pas la moyenne?
\end{enumerate}
\begin{corrige}
\begin{enumerate}
 \item \begin{tableau}[lc]{\linewidth}{3}
   \hline
   note & effectifs & ECC \\\hline
   0&1&1\\\hline
   1&3&4\\\hline
   2&13&17\\\hline
   3&7&24\\\hline
   4&4&28\\\hline
   5&2&30\\\hline
       \end{tableau}
 \item 30 \item 17
\end{enumerate}

\end{corrige}
\end{exercice}
\end{multicols}
\end{autoeval}
